5) Se Noudja perremehhe sönniko kraam mis sel 28mal Abrillil No8 ees olli. Mustla Nömme Issand Weser tunnistas, minna mullo sui küsisin kas se sönnik wöib teiseks aastaks weddata jäeda nüüd seemne teggemenne käes, minnul olli sönnikud kül ja Tönno Tigiga kauplesin kes selle sönniko piddi 50 kormad weddama ja temma lubbas tullewaks aastaks jätta. Siiski ei jäenud rohkem kui 21 ehk 25 kormad minno weddada sestki piddi Tönno Tigi 16 koormad weel ärra weddama ja pärrast ütles Andres Mit minna sedda sönnikud ennam ei tahha, minna lähhen ärra. Ärja peade semet küsis Jaanipäewa aial, ma lubbasin linnast tua, agga ta ei tahtnud. Heinama raia selgeste nähha ei olnud, kas 10 sammo ülle wöi alla. Tallittaja Abbimees Mart Ulla olli jures kui koht temma kätte sai, ja raiad ka näidatud. Weser kaewas, et Andres Mit söimab mind peddiseks. Purdi wald keik jutto täis. Noudja perremees Andres Mit tunnistas jure et Weser näitas sure tükki wöerast heinamad mulle jure, minno onno Juhhan Marks Willandi kihhelkonnast olli jures (Mois Niinikal) wallast. ja pakkus sönniko ette rahha ja 37 koormad sönnikud temma tua jäi sedda ma pölle öölnud et sönnik Wesre kasuks wöib jäeda ja ta nüüd ei tahha ennam seddagi handa.
Tönno Tigi tunnistas minna sest sönnikust ühtegi ei tea 50 koormad sönnikud wedda wötsin ja 16 koormad Nömmest Noudjasse wimata jäi.
Nüüd on koggokonna kohhus sedda asja järrel kulanud ja et nemmad Noudja perremees Andres Mit ja nömme issan Weser kahhekesi waidlewad, ei wöinud meie sedda asja selletada Nüüd pallume Aulikkud Haggendrehtli kohto herrad sedda asja nende heinama ja sönniko wahhel öiendada.
Kohto wannem A.Juntson [allkiri]
Körwamehhed Mart Wenno XXX
ja Jaan Södi  XXX
Kirjotaja M. Arrak
